全球三大安全氣袋製造商日本高田破產 中資旗下百利得收購業務

日本汽車安全氣袋製造商高田，因為大規模回收而陷入財政困難，旗下美國分公司正式申請破產保護。另外，日本放送協會及日本經濟新聞都報道，高田的特別董事會會議，已經決定申請破產保護，高田將會向東京地方法院申請破產保護。高田成為日本戰後最大規模的破產個案。另外，由中資控制的美國百利得與高田達成協議，高田將會以15.88億美元出售所有資產及業務，但並不包括有問題的充氣裝置資產。

高田指，東京法院已經受理破產保護申請，預計連同於美國的破產保護程序，會在2018年第一季完成，百利得不會關閉高田位於日本的任何廠房。

高田美國分公司在美國特拉華州申請破產保護，包括在墨西哥及中國的子公司。法庭文件顯示，高田美國分公司負債高達100至500億美元，但資產只有10億至100億美元。

高田汽車安全氣袋存在缺陷，令充氣裝置爆炸，導致全球多人死亡，需要進行汽車業界歷來最大規模的回收行動，並面對巨額賠償，公司目前負債超過1萬億日圓，相當於90億美元。 公司希望爭取由中資控制的美國汽車零件供應商百利得，提供資金支援，進行重組計劃。

高田股份今早停牌。